{
    "question": "Andi di ajak paman pergi ke jakarta. sepanjang jalan,ia melihat gedung\u00b2 tinggi seperti gambar di samping .pembangunan gedung pencakar langit akan berpengaruh terhadap siklus air,antara lain...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semakin banyak gedung yang dibangun maka lahan untuk resapan air otomatis berkurang.bila tidak ada lahan resapan air maka air-air tersebut akan menggenangi kota. oleh karena itu pembangunan mempengaruhi daur air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sorry banget ya kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alat-dan-bahan-yang-diperlukan-saat-membuat-kreasi-bunga-adalah-982",
            "question": "Alat dan bahan yang diperlukan saat membuat kreasi bunga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kreasi bunga dari kertas=</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kertas putih (HVS) atau sesuai selera.</p><p></p><p>Lem.</p><p></p><p>Gunting.</p><p></p><p>Kawat.</p><p></p><p>Manik manik.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lem , gunting ,kertas giri gami</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "swgitiga-memiliki-alas-8-cm-dn-tinggi-14-cm-luas-setiga-tersebut-273",
            "question": "Swgitiga memiliki alas 8 cm dn tinggi 14 cm luas setiga tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>luas segitiga = a x t : 2</p><p>= 14 x 8 : 2</p><p>= 112 : 2</p><p>= 56</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>[tex]l =  \\frac{1}{2}  \\times a \\times t \\\\  =  \\frac{1}{2}  \\times 8 \\times 14 \\\\  = 56 {cm}^{2} [/tex]</p><p>semoga membantu semangat terus!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-antara-surat-resmi-dan-surat-pribadi-adalah-keduanya-te-495",
            "question": "Persamaan antara surat resmi dan surat pribadi adalah keduanya terdapat a.kop suratb.lampira dan hal suratc.tembusand.alamat penerima surat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan antara surat resmi dan surat pribadi adalah</p><p></p><p><strong>D.</strong><strong> </strong><strong>Alamat </strong><strong>penerima </strong><strong>surat</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "shalat-jamak-qasar-di-bagi-menjadi-dua-bagian-sebutkan-313",
            "question": "Shalat jamak qasar di bagi menjadi dua bagian sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian sholat jama&#039;\u00a0: mengumpulkan 2 sholat fardhu yg dilaksanan dalam 1 waktu.</p><p>Pengertian sholat Qashar\u00a0: Meringkas jumlah raka&#039;at sholat, yang tadinya 4 raka&#039;at disingkat menjadi 2 raka&#039;at.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-salah-satu-tari-yg-menirukan-geraktanman-810",
            "question": "Di bawah ini salah satu tari yg menirukan gerak....tanman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li><em>t</em><em>a</em><em>r</em><em>i</em><em> </em><em>b</em><em>u</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em>a</em><em>r</em><em>i</em></li><li><em>t</em><em>a</em><em>r</em><em>i</em><em> </em><em>b</em><em>u</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>&amp;</em><em>k</em><em>u</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em></li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "meyakini-bahwa-allah-swt-mempunyai-segala-sifat-yang-sempurna-dan-154",
            "question": "meyakini bahwa Allah SWT mempunyai segala sifat yang sempurna dan dijauhi dari segala sifat yang tercela,adalah pengertian dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Asmaul Husnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perilaku-yang-berburuk-sangka-kepada-diri-sendiri-277",
            "question": "Contoh perilaku yang berburuk sangka kepada diri sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Tidak percaya pada diri sendiri dan selalu timbul keraguan pada dirinya ketika berbuat sesuatu hal.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-sombong-396",
            "question": "Sebutkan macam macam sombong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sombong modus.</p><p>Sombong tapi nggak mau kelihatan sombong.</p><p>Sombong terang-terangan.</p><p>Sombong yang nggak sengaja sombong.</p><p>Sombong amit-amit, sampe kayak tokoh antagonis di sinetron.</p><p>Sombong bercanda.</p><p>Sombong musiman.</p><p>Sombong dalam hati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-dampak-covid-19-terhadap-tata-cara-ibadah-agama-pengar-195",
            "question": "1. apa dampak covid 19 terhadap tata cara ibadah agama ?\u200bpengaruh covid pada agama islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>damapak yang ditimbulkan dari penyebaran virus covid 19 dari segi tata cara beribadah antara lain:sepinya tempat beribadah seperti masjid gereja dan sebagainya karena himbauan pemerintah untuk berdiam diri di rumah,berkurangnya jumlah umat islam dan umat agama lainnya yang ingin beribadah ditempat ibadah masing2 karena khawatir terinfeksi virus corona,di berhentikannya/ditundanya syariat2 islam seperti pengajian dan sebagianya karena larangan adanya keramaian karena dapat menyebabkan menularnya virus corona,ditiadakannya sholat jumat beberapa waktu ini</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bnyak-org-tua-mengajak-ank-nya-ke-dukun-supaya-ujian-nya-lulus-ba-994",
            "question": "Bnyak org tua mengajak ank nya ke dukun supaya ujian nya lulus bagai mana sikap anda ketika org tua anda mengajak demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap saya adalah saya belajar dengan giat dan berdoa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menolak nya dengan halus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena ke dukun itu perbuaatan dosa besar atau musyrik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}